DSE考生最想讀心理學 電機工程最不受歡迎

優才資源中心以問卷調查49間中學的4,945名應屆中學文憑試（DSE）考生。結果顯示：2018計劃升讀大學考生較2017年升至58.2%，升幅為18%。九成考生選擇香港升學，最想入讀大學為：中大、理工及港大。其次會選擇多元化其它出路。

此外，心理學五年來首登最受歡迎科目，占考生比例14.6%，其次是酒店及旅遊管理（14.0%）及護理學（12.1%），穩居三甲。再其次是電影與媒體藝術及社會工作。

相反，電機工程（12.8%）為今年最不受歡迎科目，其次是歷史（12.7%）及英國文學（12.2%）。排名第四及第五為精算學及視覺藝術。其中，男女興趣差異較大，女生不喜歡數學類工程及理科，男生不喜歡以中文為基礎的文科。

紀律部隊工作最不受歡迎
最受歡迎的工作，總排名三甲為教育（22.7%）、醫療服務／護理／治療師（20.1%）、酒店／旅遊（16.1%）；最不受歡迎頭三位是紀律部隊（21.3%）、會計／審計（19.1%）、保險（15.9%）。

優才資源中心總監陳偉權表示，今年首增的「紀律部隊」選項亦首次成為男女都最不受歡迎工作。原因或與近年紀律部隊負面新聞不斷有關。而興趣需從小培養，如果少年警訊能深入小學及初中做活動教學及互動遊戲，相信會拉近警民距離，讓孩子從小多了解而產生興趣。

而針對香港老齡化人口增加，相關的建築業及金融業人力短缺問題，陳偉權建議有關科目大學生到中學做分享及詳細介紹所學內容，增加小組討論，成效會更佳。

其次，本地大學最低門檻成績為文憑試考獲「3322」，陳偉權指該考試制度缺乏對數學科分數要求。而現時教育制度及配備資源限制了學校對STEM（科學、科技、工程及數學）教學的需要。他建議政府能對中小學做恆常的教育撥款，以增加學校對教育人員的培訓資源，增加香港在未來發展中的競爭力。◇

心理學理wo

個個ff做cp定讀心術多？

中學雞以為有心理醫生呢個職業

之後畢業又一堆人狗沖考散仔 有冇得in個陣問番佢地之前做問卷個陣答左咩？

讀完可以做心理醫生
又唔似medic咁收咁高 又可以同人講做醫生
電機呢啲地盤佬

on9先讀psycho

心理乞食

D fd讀完心理唔係考紀律部隊就轉讀社工

酒管都排第二
受訪者全部都係band3

有中學同學讀完心理學，都唔知搵咩工好

其實係叫臨床心理學家，唔可以用藥，亂自稱醫生係犯法架

半神科黎

會計以前好吃香，真係讀書叻先做到。現家 時代變

心理學明明係軟科學
讀完仲要乞食

邊忽神

你去一次POLY INFO DAY就知
簡直係中學界長期TOP 3夢想既學科

讀完就後悔

psycho除非讀到上master啦
唔係既話都係等乞食

打工最撚乞食

係咪可以做讀心神探

讀電影出身 準備轉行了

酒店管理好能爽，讀完4年就有得做bellboy

蓋 點睇係咁推電機果條傻尻

WHO

鏗哥

世界傻鳩特別多

其實係無心理醫生呢樣野

叫學家
點解會咁多人叫醫生

無間道都水鳩人

physio一定最能好搵

點會無，
Psychiatrist 係專科醫生，要讀醫㗎

鬼識咩佢地 個個啱啱18歲入世未深

psychiatrist係精神科醫生
同心理學家唔同架
psychiat果邊真係醫黎會開藥

Sorry 我錯
唔知道香港叫精神科
不過心理學家就一定係psychologist

電機工程

精算，你夠分入先啦

應該畢業再做一次調查

到時就紀律部隊最受歡迎

收皮啦傻西 你又讀乜撚呀？ 睇過？

但真係乞食喎

Hotel man其實有乜用

酒店咁撚垃圾都有人讀

讀電機先係發財路

心理呢d鳩up科易讀丫麻

日日hea yo女 上莊

讀工程計數計到仆街 唔識就唔識

打理五星級酒店

信我，讀過心理學，唔好揀心理學，難讀到閪咁

利申:電機仔

一黎讀psycho唔係入u=仆硬街
二黎要背好多理論

曾經唸過狗衝任何psycho degree 後尾都係繼續做工程狗 無悔